% Author: Ochoa Ortiz, Héctor
% Last edit: 2020-06-26

\documentclass[12pt,oneside,spanish,a4paper]{book}

\include{config/config}
\include{tikzstyles/tikzstyles} % to add specific styles for tikz diagrams

\title{Desarrollo de mecanismos de publicación de datos para el estudio de la calidad del aire en entornos urbanos}
\author{Héctor Ochoa Ortiz}

%-%-%-%-%-%-%-%-%

\begin{document}

\pagenumbering{alph}

\begin{titlepage}
\includepdf{portada/portada.pdf}
\end{titlepage}


\pagenumbering{roman}

\addcontentsline{toc}{chapter}{Resumen}
\section*{Resumen}


Este TFG se ha realizado dentro del contexto del proyecto TRAFAIR (Understanding traffic flows to improve air quality), un proyecto europeo que pretende por un lado monitorizar la calidad del aire en contextos urbanos, y por otro lado predecir esa calidad en base a flujos de tráfico y previsiones meteorológicas.

El objetivo del TFG es proporcionar los mecanismos de publicación de datos requeridos tanto internamente para acceder a los datos necesarios para la ejecución de los modelos de predicción, como externamente para la difusión de los resultados de la predicción y monitorización.

De cara a la publicación interna se ha desarrollado una aplicación Web que permite acceder a datos de meteorología, red viaria y factores de emisión. Dado el carácter geográfico de los mismos, se han utilizado Sistemas de Información Geográfica (SIG) para su modelado y almacenamiento en una base de datos espacial.

De cara a la publicación externa se han integrado y extendido tecnologías que permiten publicar los datos tanto dentro de Infraestructuras de Datos Espaciales (IDE) como en portales de Datos Abiertos.

Se ha desarrollado software para la generación automática de metadatos a partir de la información de conjuntos de datos publicados en Geoserver mediante servicios OGC como metadatos GeoDCAT-AP en servidores CKAN. Siendo esta solución reutilizable en cualquier proyecto de información geográfica.

\vspace*{\fill}
\doclicenseThis
\newpage

\addcontentsline{toc}{chapter}{Agradecimientos}
\section*{Agradecimientos}
A mis compañeros de Mapeado Colaborativo, que tanto me han ayudado a crecer en el mundo de los SIG.

A mis amigos, por hacer más llevadero el periodo de confinamiento.

A mi madre, Mercedes, por apoyarme en la carrera universitaria y en mi crecimiento como persona.

Y al director del trabajo y mi tutor en el proyecto, Javier Nogueras, y a la líder del proyecto, Raquel Trillo, por darme la oportunidad de entrar en el proyecto TRAFAIR y aguantarme durante este tiempo.

Este TFG se ha realizado dentro del contexto del proyecto europeo TRAFAIR, el cual ha sido cofinanciado por el programa Connecting Europe Facility de la Unión Europea (número de referencia de proyecto: 2017-EU-IA-0167).

\vspace*{\fill}
\begin{figure*}[h]
	\centering
	\subfloat{{\includegraphics[width=0.45\linewidth]{logo-trafair-2.png} }}%
    \qquad
    \subfloat{{\includegraphics[width=0.45\linewidth]{es_horizontal_cef_logo.png} }}%
\end{figure*}
\newpage

\addcontentsline{toc}{chapter}{\contentsname}
\tableofcontents
\newpage

\pagenumbering{arabic}

\include{introducción/introducción}

\include{arquitectura/arquitectura}

\include{publicación_interna/publicación_interna}

\include{publicación_datos_abiertos/publicación_datos_abiertos}

\include{pruebas_y_resultados/pruebas_y_resultados}

\include{conclusiones/conclusiones}

\printbibliography[heading=bibintoc]

\addcontentsline{toc}{chapter}{\listfigurename}
\listoffigures
\newpage

\addcontentsline{toc}{chapter}{\listtablename}
\listoftables
\newpage

\renewcommand{\lstlistingname}{Código}
\renewcommand{\lstlistlistingname}{Índice de códigos}
\addcontentsline{toc}{chapter}{\lstlistlistingname}
\lstlistoflistings
\newpage

\include{appendices/appendices}

\end{document}
